\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}


\usepackage{float} % para ubicar tablas en un lugar determinado [H]
\usepackage[format=hang]{caption}
\usepackage{nameref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools} % para split eq
\usepackage{cancel}
\usepackage{siunitx}
\captionsetup[figure]{name=Fig.,font=footnotesize}
\usepackage{wrapfig} % texto alrededor de figuras
%\usepackage{hyperref}
% \hypersetup{
%     colorlinks=true,
%     linkcolor=black,
%     citecolor=black,      
%     urlcolor=blue,
%}

%\urlstyle{same}
\usepackage{lipsum}  %  dummy text para rellenar
\usepackage{enumitem}
\setlist{% configure vertical spacing for all affected lists
    font=\normalfont\itshape\color{black!80},
    %before={\color{blue!50!red}\itshape}
    }
\usepackage{subfigure} % subfiguras
%\usepackage{subfig}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{   
            table-number-alignment=right,
            output-decimal-marker = {,},
            output-complex-root=\ensuremath{j},
            complex-root-position=before-number, %\num{1+j2}
            range-phrase = {\ a\ } 
            }

\usepackage{xfrac} % fracciones en modo texto \sfrac{1}{2}  $\sfrac{1}{2}$


% ------- Plantilla Revista FCEFyN LaTeX

%%% Configuración de archivo PDF
\usepackage[     bookmarks,
                 bookmarksopen = true,
                 bookmarksnumbered = true,
                 breaklinks = true,
                 colorlinks = true,
                 linkcolor = black,
                 urlcolor  = black,
                 citecolor = black,
                 anchorcolor = green,
                 hyperindex = true,
                 hyperfigures
                 ]{hyperref}



% Configuración de página
%\setlength{\hoffset}{-1in}
%\setlength{\voffset}{-1in}
% \setlength{\oddsidemargin}{2cm}
% \setlength{\evensidemargin}{2cm}
%\setlength{\topmargin}{0.7cm}
%\setlength{\headheight}{1.2cm}
%\setlength{\headsep}{0.4cm}
%\setlength{\textheight}{25.7cm}
%\setlength{\textwidth}{17.5cm}
%\setlength{\footskip}{1.0cm}
%\setlength{\columnsep}{0.5cm}

% Configuración de epígrafes de figuras
\usepackage{caption}
\captionsetup[figure]{font=small,labelfont=bf,justification=centering}
\captionsetup[figure]{name=Fig.}
\DeclareCaptionFormat{myformat}{#1#2#3\rule{.8\linewidth}{.3pt}}
\captionsetup[figure]{format=myformat}

\captionsetup[table]{font={small,sc},labelfont={bf,sc},justification=centering}
\captionsetup[table]{name=Tabla}
\usepackage{makecell} % break lines in cell tables
\renewcommand\theadalign{cc}
\renewcommand\theadgape{\Gape[4pt]}
\renewcommand\cellgape{\Gape[4pt]}
\addtolength{\belowcaptionskip}{-8pt}
\addtolength{\abovecaptionskip}{0pt}

% Configuración de formato de secciones
\setcounter{secnumdepth}{0}      % Deshabilitar numeración
\renewcommand{\section}{\@startsection{section}{1}{0mm}%
                                     {-12pt}%
                                     {6pt}%
                                     {\setlength\parindent{0em} \fontsize{12}{14} \selectfont \bfseries\textsc}}%
\renewcommand{\subsection}{\@startsection{subsection}{2}{0mm}%
                                     {-12pt}%
                                     {6pt}%
                                     {\setlength\parindent{0em} \fontsize{11}{13} \selectfont \bfseries\textit}}%
\renewcommand{\subsubsection}{\@startsection{subsubsection}{3}{0mm}%
                                     {-12pt}%
                                     {6pt}%
                                     {\setlength\parindent{0em} \fontsize{11}{13} \selectfont \textit}}
% -----------------------------------
